胖也有錯？研究顯示 胖子碳排放多20%

12月20日，一篇發表在《國際肥胖》雜誌上的研究顯示，胖子比瘦子的碳排放多出20%，每年額外產生7億噸二氧化碳，占人為排放總量的1.6%。

《國際肥胖》雜誌日前發布最新研究顯示，隨著人的體重增加，將更多釋放更多二氧化碳。超重的人不僅會因為體重增加而提高碳排，還會因為攝入過量的食物和飲料，而產生更多二氧化碳。另外，肥胖者還會在交通上耗費更多能源和電力。

該研究發現，由於需要幫助新陳代謝加快，肥胖者每年多排放81公斤二氧化碳；由於食品和飲料消費量增加，每年多排放593公斤二氧化碳；由於交通運輸承受更大壓力，他們每年多排放476公斤二氧化碳。肥胖者每年額外排放7億噸的二氧化碳，占人為排放總量的1.6%。比正常體重的人多排放20%。

該研究在最後還特意提醒到，不要根據研究結果對肥胖人士進行詆毀，肥胖患者已經遭受了大量歧視。研究還指出，過量運動同樣會導致二氧化碳排放量增加。從放屁的牛到患有哮喘人士，再到肥胖患者，如今，任何產生二氧化碳的物質似乎都被認為是對地球的威脅。

樣衰唔係罪，係不幸。生得醜唔係你嘅責任，要怪嘅，只好怪上帝
但係，肥，就係你嘅錯！ 一個人好地地係唔會肥嘅，你變得做肥人，梗係食咗多過你需要嘅嘢啦 喺呢個仲有咁多人捱餓嘅時代，你竟然食咁多嘢？ 肥係貪心嘅表現，係唔公平嘅象徵 肥人臃腫畸形嘅身體，已經充分顯示出佢哋嘅唔道德

肥人係罪犯，佢哋甚至比小偷、殺人犯更無恥 一般犯人都會掩飾自己犯咗嘅罪 但係肥人，佢哋竟然將自己嘅罪證放晒響個身上，就好似一個殺人犯拖住條屍周街走咁 你話，見到肥人有乜辦法唔憤怒？

所以，見到肥人應該即刻鬧佢，就算唔鬧佢都要鄙視佢，我哋要透過侮辱嚟喚醒佢嘅良知 喺街見到肥人唔鬧佢，就好似搭地鐵見到痴漢非禮學生妹唔出聲一樣 作為一個有良知嘅人，我哋應該出聲，應該鼓起勇氣挺身而出鬧到佢哋狗血淋頭！

潮文

做哂科學研究都叫詆毀？

做運動都唔俾